\documentclass{book}

\usepackage[paperheight=210mm,paperwidth=148.5mm,margin=8mm,inner=11mm,outer=5mm]{geometry}
%\usepackage[lyric,onesongcolumn,noshading]{songs}
\usepackage[lyric,noshading]{songs}
\usepackage{estilo/estilo}

% Tipografía de la letra de las canciones: sans serif tamaño 14pt y con interlineado de 16pt
\renewcommand{\lyricfont}{\fontsize{16pt}{20pt}\sffamily}
\renewcommand{\chorusfont}{\fontsize{16pt}{20pt}\sffamily\bfseries}

% Numeración, título y otra información de la canción:
% 	El objetivo es que el título quede alineado con el centro del libro
% 	y los números alineados con el borde de la página, para ver fácilmente los números al hojear el libro.
% MAKEPRELUDE es el comando que genera el título, vamos a crear el nuestro propio:
\renewcommand\makeprelude{%
	% Obtiene el título y número de la siguiente canción, que se pueden ver con \songtitle, \thesongnum
	\resettitles
	% Comprueba si estamos en una página par o impar
	\checkoddpage
	% en el caso de página impar: título alineado a la izquierda y número a la derecha
	\ifoddpage
	{
		\raggedright
		{\fontsize{16pt}{18pt}\sffamily\bfseries\songtitle} \par
		{\fontsize{9pt}{\baselineskip}\extendprelude}
	}
	% en el caso de página par: título alineado a la derecha y número a la izquierda
	\else
	{
			\raggedleft {\fontsize{16pt}{18pt}\sffamily\bfseries\songtitle} \par
			{\fontsize{9pt}{\baselineskip}\extendprelude}
	}
	\fi % fin de la disyunción por página par o impar
} % fin de MAKEPRELUDE

% Este ajuste cambia la colocación de las canciones.
% 	Con 3 una canción no pueden partirse
% 	Con 2 una canción solo puede partirse entre columnas (no nos sirve porque no hay columnas)
% 	Con 1 una canción solo puede partirse entre columnas (da igual) o entre página par e impar,
%		 es decir que no es necesario pasar la página, sino que con girar el cancionero basta.
% 	Con 0 una canción puede romperse incluso en un paso de página (necesitando pasar la página).
% 1 es buen ajuste para nuestro caso, pero aumenta en 20 el número de páginas que ocupa el cancionero.
% Además, es necesario revisar manualmente algunas canciones que se estiran demasiado, al estar en página impar y
% no poder 
\songpos{1} % TODO decidir si 1 o 0

\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}

\author{Parroquia San Leandro}
\title{Cancionero}
\date{} % Para que quede vacío, por defecto sería la fecha actual

% A partir de aquí lo que escribamos se refleja en el documento
\begin{document}
	\begin{titlepage}
	\begin{center}
		\huge Eucaristía de Jubilación de D. Pedro
		
		\Large Parroquia San Leandro Obispo
		
		1993 -- 2020
		
		\vfill
		\includegraphics[width=0.8\linewidth,trim=5cm 3cm 5cm 0,clip,angle=180]{documentos/pedro}
		\vfill
		
		\Large Cancionero
		
		\Large 1 de noviembre de 2020
	\end{center}
	\end{titlepage}
	\begin{songs}{}
		\input{canciones/01_entrada/lesperit_del_senyor}
		\input{canciones/02_gloria/gloria_criollo}
		\input{canciones/03_aleluya/aleluya_leonard_cohen}
		\input{canciones/05_ofertorio/te_dare}
		\input{canciones/06_santo/santo_es_el_senor}
		\beginsong{Padrenuestro de la calle}
			\beginverse
			Padre \[Dm]nuestro que estás en la \[A]tierra,
			desve\[Dm]lado por nuestros des\[A]velos,
			\lrep hoy tu \[F]nombre nos sabe a jus\[C]ticia,
			nos sabe a espe\[B&]ranza \brk y a gloria tu \[A]Reino. \rrep
			\endverse
			\beginverse
			Padre ^nuestro que estás en la ^calle,
			entre el ^tráfico, el ruido y los ^nervios,
			\lrep que se ^cumpla, Señor, tu pa^labra,
			lo mismo en la ^tierra \brk que arriba en el ^cielo. \rrep
			\endverse
			\beginchorus
			\[F]Padre \[C]nuestro, \[B&]Padre \[F]nuestro,
			\[B&]no eres un Dios que se \[F]queda,
			\[B&]alegre\[C]mente en su \[Dm]cielo.
			Tú a\[B&]lientas \[A]a los que \[Dm]luchan
			para que \[B&]llegue tu \[C]Rei\[F]no.
			\endchorus
		\endsong
		\beginsong{Basta ya (Deseo paz)}[by={Kairoi}]
			% TODO: verificar autor
			\ifchorded
			\gtab{Fmaj7}{X33210}
			\gtab{Fmaj7}{XX3210}
			\fi
			\capo{3}
			\beginverse
			\ifchorded
			{\nolyrics Intro: \[C Fmaj7 C Fmaj7]}
			\fi \memorize
			Basta \[C]ya \[Fmaj7] de vio\[C]lencia, \[G]
			no \[Am]puedo aguan\[C]tarlo má\[D G]s.
			Basta \[E]ya de ma\[Am]tanzas, \[F]
			las \[C]muertes no nos \[G]dan la \[C]paz. \[G]
			\endverse
			\beginverse
			Basta ^ya ^ de fu^siles, ^
			ne^gocio de quien ^vende má^s.
			Basta ^ya de men^tiras, ^
			es^cucha, de^seo ^paz. ^
			\endverse
			\beginchorus
			\[C G]Paz, \[E Am]paz, a la \[F]gente
			que sufre en sole\[Em]dad,
			y que \[F]vive sin \[G]tener
			\[C]paz, \[G]paz, \[E Am]paz.
			% TODO: acordes del final del estribillo
			Para el \[F]mundo que llora, \[Fm] deseo \[C]paz. \rep{2}
			\endchorus
		\endsong
		\input{canciones/11_navidad_pascua/cordero_de_dios}
		\input{canciones/09_comunion/companero_sere}
		\input{canciones/09_comunion/dejame_aprender}
		\input{canciones/10_gracias/gracias}
		\beginsong{No has nacido amigo para estar triste}[by={Gladys Garcete}] % TODO: revisar
			\beginchorus
			\[D]No has nacido a\[D7]migo
			para estar \[G]triste,
			la, ra, la, ra, la,
			\[A]aunque llueva en tu cora\[D]zón,
			la, ra, la, {\[Dsus9]la, ra,} {\[D]la, ra}. \rep{2}
			\endchorus
			\beginverse
			\[D]Todos tenemos
			\[G]una estrella,
			\[A]una estrella
			\[D]de luz blanca. \rep{2}
			\endverse
		\endsong
		\input{canciones/14_otras/clavelitos_pedro}
	\end{songs}
	\newpage
	{% ultima pagina
		\begin{center}
			\huge
			\ 
			\vfill
			``Que todos seamos una gran familia''
			\vfill
			\includegraphics[width=\linewidth]{documentos/logo_san_leandro_wip}
			\vfill
			Parroquia San Leandro Obispo
			
			Calle Ciudad de Mula 8, 46021 Valencia
		\end{center}
	}% ultima pagina
\end{document}